## The BigBank Project ##

▪ Sviluppato in Java, usando Spring Boot framework.
▪ Maven (Project management tool)


**Configurazione** 

-	Dopo aver scaricato questo progetto, bisogna configurare il database nel file **application.properties** 
	In particolare le prossime righe per potere creare il database locale con MySQL:
	
	spring.datasource.url=jdbc:mysql://localhost:3306/bigbank?autoReconnect=true&useSSL=false
	spring.datasource.username = springuser 		<------ dipende dalle impostazioni 
	spring.datasource.password = springpassword		<------ idem
	spring.jpa.hibernate.ddl-auto=create 			<------ questa riga si cambia da create a update dopo il primo giro del programma

	Il codice in questo file sopra è commentato per facilitare le modifiche delle impostazioni.




**REST APIs:**

Durante lo svilupo ho usato **Postman** per mandare le richieste e ottenere le risposte.

-	Il punto d’accesso: **http://localhost:5000/bigbank/**.

Per rispondere alle esigenze: si collega all’’url in alto, poi si passano i parametri come nei casi seguenti:

Con:
- Metodo POST: “…/uploadfile “ => concede il caricamento solo dei tre tipi di files, che risulta all scrittura nel database dopo l’analizzi (parsing) dei dati.

- GET: “…/account/movements”: per visionale i movimenti sul conte e i lori totali. Qui servono i parametri per variare le richieste. I parametri sono: "account", "month", "year" (conto numero, mese e anno)

- GET: “…/card/movements”: per i movimenti solo allaga alle carte di credito e i lolo totali.

Per vedere tutte gli accessi messi a disposizione, aprire il file **RestApi.java** nel programma. Path: **...\bbproject\src\main\java\com\bigbankpro\controller\RestApis.java**


**I test unitari** 
	purtroppo, non son stati inclusi nel codice a causa del tempo stretto. 
	Ma i testi sono stati effettuati mano a mano che ogni unità era pronto, per assicurami del suo corretto funzionamento.
